Как это не сломать и посмотреть на чудеса mapRedure:

1 Установка Docker:

   wget -qO- https://get.docker.com/ | sh
   
   sudo usermod -aG docker $(whoami)
   
   sudo systemctl start docker.service

2 Пулим image docker:

   docker pull sequenceiq/hadoop-docker

3 Запускаем Docker:

   docker run -it sequenceiq/hadoop-docker:2.7.0 /etc/bootstrap.sh -bash

4 Переносим из локальной системы jar и датасет на докер:

   4.1 Клоним git репозиторий https://TurboVenik@bitbucket.org/TurboVenik/mapreducefordumin.git
   
   4.2 Узнаем id docker-контейнера: docker ps -a
   
   4.3 Копируем из хостовой системы jar: sudo docker cp <path_to_project>/stack/target/stack-1.0.jar <id docker>:/
   
   4.4 Копируем из хостовой системы датасет: sudo docker cp <path_to_dataset> <id docker>:/
   

5 Добавить датасет в файловую систему hadoop:

   $HADOOP_PREFIX/bin/hdfs dfs -put stack.csv

6 Запустить hadoob:

   $HADOOP_PREFIX/bin/hadoop jar stack-1.0.jar Count stack.csv output
   
7 Просмотреть вывод результата:

   $HADOOP_PREFIX/bin/hdfs dfs -cat output/*
   
   Название нужного файла заканчивается на 0000 можно его увидеть:
   
      $HADOOP_PREFIX/bin/hdfs dfs -ls output/

В данной работе был взят датасет https://www.kaggle.com/stackoverflow/so-survey-2017,
садержащий данный об опросе пользователей сайта stackoverflow в 2017 году.

(Из-за большого размера моему компуктеру стало очень больно и я удалил половину колонок, исправленный вариант в файле resources/stack.csv
заодно удалил все колонки, в которых встречались запятые внутри строк, чтобы было проще парсить.
Все равно колонки удалять, хоть не просто так ^_^)

Обработаны данные пользователей считающих себя профессиональными программистами (колонка Professional),
опыт работы которых более 2х лет (колонка YearsCodedJob).

Для выбранных пользователей были собраны данные по языкам, на которых они пишут (колонка HaveWorkedLanguage),
и по базам данных, которыми они пользуются (колонка HaveWorkedDatabase).

В результате получены следующие данные:
Для каждого языка программирования можно узнать сколько людей использует конкретную базу данных (среди работающих людей со стажем).
Можно узнать, какие базы данных предпочитают люди, использующие тот или иной язык.

Вывод хадупа в файле resources/answer.txt
Данные, поданные на обработку, в файле resources/stack.csv (удалены частично столбцы и шапка).

Честно старался придумать интересное задание, получилось так:)

Так же перед эти датасетом начинал анализировать https://www.kaggle.com/jboysen/london-crime
Датасет про преступления в Лондоне, который оказался плохим: просто какие-то цифры, несвязанные с реальной жизнью.
Хотел проанализировать количество продаж наркотиков в зависимости от месяца.
В датасете для каждого района были одни и те же данные на все месяцы. Прикладываю картинку, если интересно (в папке resourses).

vjunnikov2010@yandex.ru
PS: Мы друг у друга не скатывали, просто нашли докер и вместе с ним разобрались, а делали уже отдельно:)